辭職仲難過見工。。。

有無人有同感？

有咩難， 交完信就等 last day啦

搵到工咪唔難辭囉

點解難

話說，我公司係細公司，合約係寫辭職只需1個月通知既。不過，之前有人試過遞信，比上司叫左入房傾成個鐘。之後又見老闆成個鐘。個老闆一開始當然又係扮想了解你點解走，有咩對佢唔好個d。。。
之後就黎料，當你覺得其實公司無點對你唔好，你就會覺得係咪應該走呢。老闆就會調反轉頭，叫你諗下公司，多d為公司著想。。。

最後。。。當然係無走到

而且，佢會令你覺得公司對你好好。如果佢地請唔到人，你都唔洗指意走。。。。

咁咪騎牛搵馬
到有好offer你唔會唔走啦

咁邊個為你著想？

有膠水黐住張櫈？

求快d鬧醒我，我好似太重責任感，佢比好多野我跟，搞到我個心好似唔好意思走。

你講下點解想辭先
真係難頂你就唔會聽佢講架啦

而家份工好難玩到電話或上網，好似1打20咁，好L多野做，又ot，收工又要繼續覆msg，唔覆又比人鬧

岩啊只可以怪自己太負責任太傻

叫佢早D搵個人跟你, 你好頭好尾HANDOVER俾下一手啦
之後叫佢有問題既話, 電話問, 答到咪答下佢囉....

前題係佢真係對你好, 如果唔係? 日日返工等放工, 等LAST DAY

咪傻啦 一係佢加人工
一係就一句 我已經有決定 就ko啦

你放低封信，一個月後走咪得囉
返工唔好同公司講感情啦

我第一份工就係咁 仲升左我做product manager 人工加左2k
最後做左三年好後悔 同期搵緊25-30k 我而家新工得23k

我就是失敗的例子 唔好學我 望番轉頭你就會發現你老細既另一面

我個間公司完全無career path只會加人工(本身人工低)，title永不變，成日都比人鬧。跟足人地要求做，比上司approved 左，之後比人發現有錯，會將所有野”射”晒比你。

如果佢講2句你就唔想走
即係你本身都唔係好想走
咁咪唔好走囉

傻啦
呢個世界冇話冇左邊個唔得
佢請唔到第二條水魚，你就一世留喺度？
比信後就可以唔洗理，驚佢反口就再email比佢有哂紀錄

辭個職都咁多野諗 麻撚煩

講真，佢出手太低。公司請receptionist 請左半年都無人。出手低，又要人做好多野。

上司幾好既，但老闆就

搵定工 有offer就遞 搞掂 冇得唔走

返工係為左生活,為左錢

人工低,仲要辛苦,點解留?

我都想好黎好去，上年加我個時，同我講: 你加左人工，好似有d貴。
心諗，仆你個瓜，加得個dd就要我做到8點都話我貴

日日曠工，佢自然會炒你

細公司唔洗俾面佢啦 知佢唔會加得多俾你
就態度強硬啲 唔好俾位佢氹你
總之有offer喺手就有話事權

咪on9啦, 你估間公司無左你唔得咩, 你螺絲黎架,
有心走就遞信等夠一個月即走

I know that feel
我好後悔咁盡責
吃了不討好 佢只係想利用到你最後一秒

咪係囉，唔比走咪打比勞工處囉

升職加2k ，好慘，加少少責任多多

佢留你又唔洗成本同代價既
成功-慳左 唔洗加人工
失敗-又慳左 我-3k搵個fg返黎做

反而你就要承受個風險
唔係晒時間就係蝕人工

on9公司同你有親咩

唔好介意我咁講啊，辭職都辭唔到真係廢，你都係唔適合做新工，不如留返係度養老啦

斯德哥爾摩效應？

我會理得佢死走咪走

如果闣工嘅話辭職咪當破地獄囉
一份工好唔好有好多因素

我都明白，但佢會講d野令你覺得公司無錯，係你心態變左

老細好自私的

而家有兩樣野考慮
1. 出面市道好似麻麻，所以唔知走唔走好
2. 真係無career path, 完全無前途

我有同事就係咁瀨左野。比左信上司，但老細話無收過成功令佢遲走

你就麻麻
年年d老細都話市道唔好架喇

我都知嫁啦，但呢份工係畢業後第一份工，做左3年，都有dd感情

最理想係咁

岩，我有時都諗，人生咁短，為左工作咁辛苦真係唔值得

上年d假未清

唔辭職死全家 一世冇另一半決心離開狗工

打份工咋，以為同佢過人世咩

未有offer，有d擔心

無左我，我上司就瀨野佢比晒d野我做

未搵工咪邊做邊搵囉
到你手揸幾個offer就知個市場比你想像中好好多
咁就可以成張辭職信大巴大巴咁車落上司度

開工利是幾錢

盡責換黎辛苦

如果你真係想走，老細其實講咩都冇用
堅持同肯定啲啦樓主

魚唔過塘唔肥
加上公司你冇份𠺢
冇話冇咗邊個唔得
有感情咪好嚟好去算啦
咪同老細講話想出去闖吓囉

我驚佢寫衰我reference letter

留你咁有無加人工先?
1-2k都好丫

垃圾紙唔要都罷 有離職證明可以了

動之以情⋯⋯
冇對你唔好，有冇對你好？
咁你俾人說到唔走，起碼都當跳草裙舞要求加d人工丫

咩工黎先？？

我驚呢排少左公司請人

妳公司係監倉？

沒有的 親

咩行業？
好多行呢幾年都係工揾人咁濟喎

你諗下，人生係得咁多年青春，唔趁青春見識多啲，轉多幾份工，你就咁一世，每一個人都有惰性，覺得慣咗喺一個令自己安心嘅地方，甚至係慣咗一個圈子，但辭職有時就係靠一份衝動，呢份衝動都係年輕人獨有，趁你有得衝動，走出去啦

我壓力大到生晒暗瘡

唔止
辛苦都算 仲要見盡人性

我心裡話

易請人、肯出手高，洗鬼留你咩
就是貪你好洗好用
係頂唔順要走，就堅決d，同你講乜都唔接受

聽到佢咁講重唔走快啲
巴打平時比人恰得好勁？

預3月5個個星期遞信

Marketing個d真係少左好多
所以都係諗做住先 反正暫時都正正常常

咁有無儲備資金
如果有3至6個月嘅資金for生活
不妨當放假 Refresh下自己再搵工

唔只有責任感，仲好有奴性

仲諗咩公司呀
我都走囉
個邏輯位喺邊?

d老seafood真係咁諗，所以佢地單身

俾封信佢之後，順手email 封辭職信俾佢cc埋俾hr
利申:試過

搵到工就比信走啦
為咗份閪工搞到自己咁大壓力捱壞身體真係唔值

而家就想車落去，我為左公司爆暗瘡

不要問了

同公司講感情=on9
係公司角度，你只係其中一個人力資源

老細好吹得，我係咪應該得佢講完，最後同佢講反句: 我決定離開，多謝一直關照。

唔好介意我咁講
你係咪戇鳩架

但你唔走

ON9 想走咪走囉, 返工求賺錢 東家唔打;打西家囉.
洗閪理佢公司請唔請到人味咩
除非樓豬係個奴隸獸

你咪話代遇唔好咪得。

True

我希望佢肯比我講野。之前有同事試過得老細講

年年都會加人工，但留人個時就得5舊。。。。

師兄，我唔係好識，咩係離職證明？即係我走係有兩份野拎走？reference letter同離職證明？

年年都會加人工嫁，岩岩先加完

Admin

依家幾錢先

又形容得幾好

費j admin

3年都有感情

咁先慘，
覺得有感情，
跟住幫佢留低，
留下留下，
就成世，
當你最終辭到職，
你就發現得佢個隻經驗，
出去好難揾其他工種

多謝，我就係需要呢段說話我都幾細膽，需要人地既鼓勵

冇架喇 你遞得信就應該要走
遞完唔走你老細唔會再信任你
請到人就自然炒你
樓主好自為之

邊個係真心對你心真係一眼睇到

我前幾日辭職果時一模一樣

屌我遞咗信之後老細捽到我盡，態度變到好撚差，但唔做嘢自己又唔好意思，同埋我嗰行細驚做臭自己個朵

幾時做到幾時咩野post
完

做左十年野Reference letter除左一份工俾我自己寫之外
份份都係離職證明
你走講真你老細都唔會花心機同你寫啦
你只係粒螺絲來ja

打工都係為生存姐。講咁多都冇意思。加人工咪考慮吓咯，唔加就10成10走人。

原來我只係好洗好用

唔洗say no。。。。所以 咩都有我份

你都on撚9

都有，望就望下一份會好d

理鳩得佢 唔岩咪走

True已離職同事都係話我而家間公司d人奴性重

係 原來一直扮哂野 Dklm

你估同間公司拍拖咩，你地只係合約交易，佢岀錢你賣勞力，佢肯買你又肯賣未繼續交易囉

唔係你呢d傻仔tum兩tum又留低，個個月比一萬幾千有人ot到成隻狗咁，做老細既我點可以unun腳諗下今年換咩車呀

真係走？加多幾百比你囉

好驚啊，入老細房 1對1 battle

屌一撚樣

你都戇鳩
唔好收人工呀笨

順手copy定幾份

我最後一個月都要OT今日仲帶咗嘢返屋企做啊屌

一到星期日就好大壓力，因為聽日要反工

我pt炸 但我都試過辭職 經理叫我入房傾

搵左工，搵到就有動力走

只係一個可利用工具

我認

衰細膽

咁好明顯冇誠意留你啦

可能比呢間公司變到係

樓主幾歲 第幾份工？

CC埋俾勞工處 平機會

同你一樣, 上年話走完之後又留低
但今年終於走左
想講其實要俾決心自己, 因為到最後你應該都係揀走
唔好再晒時間啦

你廢啫

我都有睇

搵到工就好走啦 返工講感情

16

最on9係睇得自己太重要 唔好以為冇左你唔得

我之前幫熟人打工
我辭職嗰陣佢係咁叫我唔好走
因為我要考dse所以先辭啫
所以咪話唔合格係咪你養我先
差啲因呢句反哂面
不過我想講嘅係每個人都有自己原因㗎啦 邊個理解你啫
喺佢角度就係唔好加重佢工作量
既然大家都喺自己角度諗 點解我要就你啫

其實你有更好既offer就好自然會走 只係你而家無先覺得咁難辭姐 搵到自然會好決斷咁走嫁啦

第一份工咩都唔識嘛

咁狗都有 前車可鑑，
咁你遞完信補多個email recap 你地既discussion 等佢無得走數

加油啦樓主
我都俾咗限期自己，呢幾個月一定會辭職
因為我知道公司唔會無咗邊個唔得，而你要相信你可以有更好嘅待遇

我對佢有感情，但佢對我無

講真 1年加1千 加10年先2萬6
分分鐘加加下唔加添
你仲話冇Career path 姐係點都唔明朗啦
好自為之 去第個台先

咁我要灑脫d

咁走唔走到

唯有日日倒數

打工明買明賣都要諗埋佢公司

明白

我諗唔加了

做狗啦你去

一遞信就睇清楚人情冷暖
其實做老細又好 做細又好
個世界咁細 大家都山水有相逢 點知將來會係點
你老細洗唔洗咁賤

公司福利不好，不了

事實總令人傷心

佢講左喲咩令你覺得公司好好
我好有興趣聽下

冇話冇咗邊個就唔得既

我之前就係咁諗 驚佢地唔掂
幫間公司頂到佢搵到人為止 幫佢教埋個新人先走
過左一排個新人都辭左 佢地咪又係咁樣運作 冇影響

最後明明有其他發展機會都錯過左
依家諗返起都覺得自己on9

你咁廢
記得留係間公司做過世

我諗我遲下都會

Pt都要傾，睇黎好要人

見緊幾份，但未有聲氣

打工唔講金 唔通講心咩
啲腦細叫你諗下公司，好明顯就係知你走左，用唔返咁既廉價請人啦

得把口話留我，無實際行動

係 我都係細公司做
上年又係同老闆傾左兩粒鐘
到今年又係一粒鐘, 但今次我完全唔撚理佢
想走個心根本無斷過, 佢又一路有條刺, 走啦

樓主，你覺得你對唔撚住公司，你自己的人生，公司會覺得對你唔撚住咩

對老闆員工只係一隻棋
衰啲講句只係互相利用
公司留你其實都只係唔想再培訓新人
而你要諗既係你既錢途同前途 邊份工對你來講有最大益處

講真 靠每年加人工真係等乞食
分分鐘通漲都cover 唔到 等於減人工
要真係有人工加，多數都要跳岀去...

做左3年你出到去一定好值錢啦
我上一份工個老細又係好錫我
但到最後我都係要走
因為唔想喺果行發展
佢都係咁留我
但我知我自己想要啲咩
所以企硬

我間公司好pk PT一黎傾乜 想走就走 俾完信 話收唔到 勁on9

一遞信就睇清楚人情冷暖
呢句真, 遞完個態度閪撚到
同求你幫手做多幾個月果陣完全唔撚同

24，第一份

有無人想幫我留個底，可以cc埋比大家

真係仆街黎
真係早走早著

只要我過左開口同佢講個關，就一天都光晒

我真係自己攞黎衰

唔好理佢地講嘅嘢，我一樣試過。最終都堅持走，唔好浪費時間。

岩，人係應該為自己諗，我明了

你咁撚落力，老闆有冇分股份比你

警世

我最初都以為我老細好撚錫我
但由我俾完信同佢傾左果次後
成個月大家都無電話無溝通
對佢無價值後你乜都唔係
果下我都幾傷心

實會email比佢，太9

好我比兩個星期自己

我個方法係買左幾張機票,逼自己講
唔講就跌錢無左個TRIP

3月頭遞啦

咁你咪搵到工先走 開始左搵先講啦，無工喺手你係點都唔會走，因為無得比較

我前一份工都係，老細話好睇我，俾好多野我做，又話會升我，升左1年都係9up
最後我走左，接我手啲人雖然廢，但間公司無左你一個係唔會有大件事，最多要啲時間接手/ 搵新方法做
反而係留咗咁耐自己都無點加人工，出到去先發現自己個人工輸哂畀同年人，咁先係慘

商人係好戲d

係走就堅決啲
唔好被人哄多幾句又猶疑

我係咪諗多左

咁份份工做唔長都唔係好事
你當係career嘅工，3年幾算係咁啦，話短唔短。唔好俾咁多感情老細啦

冇你會執粒咩 今日走聽日咪搵個人嚟取代你
咪睇到自己咁高 一間公司重要嘅人得一個就係出糧嗰個

學到好多野，人工年年加

其實有無例子係，留低後會有好結果
你一開左口，已經比老闆感覺對公司不忠，點都會有條刺。同埋調返轉諗，如果老闆真係好，你在職期間就對你好左啦，唔會等你話辭職先醒覺。算啦，講左辭職就翻唔到轉頭。巴打，人生就係要向前行，加油！

利伸：一月頭辭左職，而家份新工好滿意

我都怕會後悔

咁做應該係最壞情況

實係，請其他位都半年無人見

信已準備，只欠日期

哇屌你老尾你係咪廢撚到咁呀
你留返起呢間廢公司一世岩哂

好中。。。。我既人生應該重要過公司

學到野同人工年年加唔係本來就應該架咩
點解up埋喲廢野都可以說服到樓豬留底

ON9

俾人語言藝術講兩句就俾人影響到
睇你都岩做d濕鳩工架啦

你係一個好女仔

我錯啦

所以佢想請到人先比我走

加完人工，工作量係double 咁上

我果個係真係好
我係年中辭職 但佢竟然按比例計返雙糧俾我
返緊工果陣又成日驚我多野做話要請人幫我
但明明我成日上網

好叻

係咪好多公司都用呢招，收唔到

你公司係你講走人你老細就已經搵人
小心新同時一返之前你就俾人炒

我諗老細應該會用盡我

我預3月頭走

毛就有我份

原來自己咩都唔係。。。

我明 以前份工我都係咁
日日都唔想返

ok喎咁岩我想襯復活節去長旅行

你咪睇到你對公司好重要啦，
其實你係老細眼中一條毛都稱唔上呀

你做邊行先 而家出面大把工wo 咁咪反智 同公司講感情啦

只有廢物先會對唔係自己有份嘅公司有感情

補足2個星期好走啦

唉，本來上個月轉title ，加個senior, 但到而家都未出，應唔應該等？

所以話女人做老細真係慘過食屎，又成日聽其他人講人地做嘢有幾唔掂咁樣，好心你自己睇下人地做嘅嘢係咪真係咁差先啦屌，好啦到我走，乜撚嘢都撩哂出嚟講，我想澄清返你又話我多藉口，收撚皮啦八婆

公司往年4月會出BONUS, 我乜鳩都無
最瘋刺係D同事問我要走果陣,老闆出幾多錢留我佢咁撚錫你
但答案係無,佢淨係要我幫佢做多幾個月

恭喜🎉希望我都可以順順利利

我見識少啊

做三件得16.... 難聽d講 u記中五畢業入去做full time 都有啦 係咪痴線 走啦

正常u grad 3年最廢都20k up la， 16k真係on99

依家我上司都交多左野比我做 (都係product)
一個人做緊幾個人做嘅嘢
講就講得好聽話我應付到，仲有capacity 學野
事實係點大家都知
我自己個心好想走
當人鐵人咩on99

咪撚理咁多啦，轉咗份好工之後你諗翻就會覺得依家嘅自己好on9
直接send resignation letter，問原因就話搵到第份工，人工比依加呢份高幾k，完
翻工都係為錢姐，講乜撚嘢都係假

試過有同事本身想年頭調整完人工之後裸辭遞信，點知另外幾個同事一齊早兩個月遞左，然後個同事調整完人工之後無耐收通知話升職，點知升完無耐佢收到有工offer，於是都係遞信，然後個GM又話再升佢一次職叫佢唔好走

利申：GM連信都叫hr打好左，前後兩個月內加加埋埋個同事人工加左50%之餘合共升左兩次職，但最尾佢寧願減人工都係走左，因為係政府工

雞水咁多要為公司著想
痴撚線
咁邊個為我前途著想

On9你有股份咩傻閪

唔走留係到冇哂loyalty，一定唔會有啲咩好野益你，一夠人冇哂利用價值第一個就踢你走先

我為公司著想賺大錢,但公司有沒有為我既人生著想得果萬幾蚊點生活呀！

16k
係錫你就即加五千人工表誠意啦屌

裸辭
唔撚想做走啦，同佢賣命把撚咩
信我就交鳩左，夠鐘就走人，佢要晒口水講廢話由得佢講
左耳入右耳出啦
打分工姐，唔啱就走啦，同你過人世咩

其實仲考慮緊
新工多2~3k
但聽大家咁講
quit 真係正常

佢擺明同你打感情牌
你出錢 我出力
邊到價高咪去邊到
你ot嗰陣 你咩鑊嗰陣 邊個仲同你講感情
辭職有咩唔好意思
咁你收佢人工會唔會覺得唔好意思？
不如你去做義工啦

你心態咗咪更應該走，心態變咗你公司就唔再適合你

咪再俾藉口自己啦，你堅持要辭職無人阻到你，係你自己唔肯跳出comfort zone啫

咁唔好辭了
咁有責任感好難得

垃圾仲想post上黎想圍爐

你應該係第一份工，睇到自己好重要，無左你唔得。
其實你只係粒螺絲，對自己有著數就走，唔使過公司講感情

垃撚圾到呢
你唔諗你自己都諗下你下一手啦
就係你D垃圾頂撚爛哂個市 屌你老母

我明呀樓主，我都係好易心軟嘅仆街，成日覺得唔好意思...然後遞完信個一個月都好難捱

出黎返工講錢
唔通同佢講心
腦細肯出錢咪諗諗留唔留
出唔到錢就過主

同樓主一模一樣
但糾結左兩個月 用健康理由裸辭
辭嗰下真係好緊張 同老細一路傾一路標汗
但既然決定左 辭左就唔會諗翻轉頭 俾啲勇氣！

多謝指教 不過都係維持決定 希望第日有機會合作

諗下公司
間公司又唔係我既我諗佢老母啦

係，諗乜鬼公司。自己又無份既。問題到年紀大時又會唔會諗下你而唔炒你

個公司留唔到人係公司錯，你跟足約辭職做乜撚要睇佢地眼色？諗下公司？為公司著想？呢d 說話留返比d 大粒野啦，間公司係有前途嘅啲人自然唔會走啦！

會唔會有公司仆街到做reference check果陣講衰舊伙記

樓主，呢啲唔係叫太有責任感，呢啲係遲疑不決，決而不斷，決定左嘅比上頭講兩句就動搖，十足姣婆遇著脂粉客。

你要辭職, 跟足手續做, 冇人阻到你

你心軟就另計

搵到第二份工既話真係啋佢都傻
咪同佢講第二份工人工加左幾多
人地又急住要人所以唔可以做耐啲

下, 第1份工做到3年...?
有幾錢人工?
我d fd第1份工做3年得17k

你係on9
扮乜嘢責任感

咁嘅公司都留係到 on9柒柒

你知唔撚知咩係勞工法例
醒啦，為公司? 你有股份咩屌你老屎

最弊份工好舒服
同事上司又好好人

Admin jj

你腦細有冇為你著想過先

👍🏻👍🏻女人老細真係好煩。心情好時望下你，心情差時吊死你

咁你慘d，1月出左bonus

定係照叫佢出？佢同我傾時係1月份既事，到而家都未出

呼籲各位第一份真係唔好接受太低offer，我就係失敗例子

其實，真係比左就得。我都依足要求做足1個月

政府工無得輸

佢留你就要主動d
仲等

佢會覺得已經比多左

加完工作量加幅應該過百

拿，我都係咁預計嫁，希望我唔好耳仔軟

羨慕有新工

從來沒我份有時就第一個望住我，做得好就即刻彈出黎領功

我覺得返緊工搵工難啲

一句我決定左咪得

on 鳩！公司為你著想就加你人工減你工作量啦！
為公司著想，唔出糧啦！打死一世！

我自己都好易心軟，但係真係要絕啲，唔好同佢講感情啦屌
通知期哩個我都慢慢做交接嘅野，夠鐘走人
得閒拎下病假抖抖佢，不知幾爽

你依種唔係叫有責任感
你只係on9
做事舉旗不定，我係你老闆都唔會比你上位
反正你奴性咁重，係你走前用撚盡你

公司股分0.01%都無仲當間公司係自己，要負上責任嘅人真係無得救
跟足程序辭職都要驚

驚啊嘛我知我應該要走的

加油呀巴打，有offer 就走啦。

唔好學我，第一份做左12年先走

我都辭過 佢話 我地唔會咁簡單比你走
公司會全力配合你 唔想ot可以唔o
人工低可以加 最後加左3000
但我心諗 即係我一早就值加3000後嘅價
仲要壓我咁耐 諗諗下又想辭過

係。。。我放大左自己既作用

知錯啦

加油我下星期完左大活動就遞

而家捱緊最後一個月？

加人工係比你做緊既野
唔係加多左之後既份量
咁計法叫佢搵freelance自己慢慢計

令我諗起樣野，上司成日話老細比錢大方，做到野就會比。吊，d錢比晒上司我咪又係咩都無。得個做字

印信出黎個下好有勇氣。遞個下真係淆底

背定先

岩啊，有時覺得老細無野搵野黎講

好慘 但佢會唔會知你去意已決?
定有冇問你係咪因為人工問題而辭?

我認我係啦

最好笑係，佢成日覺得自己係大公司

想知

蝦9你啲毒撚/新仔
哩啲好閒
聽完好認同第日照擺封信係佢檯就得

我都係最近辭職 比好多人問點解
包括HR 上司 經理 雖然佢地有留我
但我都解釋番新公司比到咩我 唔會心軟

唔好咁講 重情義既人先會咁 我都係咁既人 一路有公司當時挖角 我都唔走 到有一日你無哂利用價值 公司會豪不留情叫你走

難係邊？
遞完信就鳩fing fing

中小企好多人諗野都好濕鳩
所以一世都係中小企

一個月通知清埋佢

好想走

有d心軟但好清楚要走

你呢d唔係叫有責任感 你呢d叫on9喎
你唔好同我講你翻工係為求成功感唔係求財喎
份工閪人工閪留係到做乜 唔好on9啦

至弊未搵到

其實係咪算耐，我同屆個d一年就走

on9
你走左 公司咪又一切運作如常

利申: on9過

On左3年

同事好係真既，真係好開心

我同你一樣
但返完一年人工無加過人工
諗住返多幾個月等女友讀完書去轉旅行搵新工

既然你哎責任感咁做好交接需要既野先囉

屌你on9仔幫公司賣命

呢d on9 post都吹到十幾頁
根本樓豬唔想辭
只係求安慰R水吹

扮到有為我諗。。仲話: 你出到去好難搵到工嫁，

怕佢話既然都走，唔洗出

睇你點諗啦
如果真係做到好攰想走既， 你咪即交信。
如果唔係既你咪扮哂野話幫多佢半個月先走。
我都試過好似你咁。大又好，細公司又好。佢地都會諗方法留你，我個陣都好怕遞信。
最緊要記住一樣野，你係公司做既事候有盡力幫過佢就得。
公司留人才係佢既責任，而唔係你到。
你自己諗下，有事起上黎公司只會當你係工具，諗點樣用盡你。
為自己諗好過為老闆諗

係，有時打黎約interview ，都唔知去唔去好

樓主弱智?

公司揾多d你有得分咩

愛公司，不要走

預左遞完信先捱一輪轟炸，最後我總結下決定唔做。希望15分鐘搞掂

Reference letter 係咪真係無用

遞左未?

公司為公司著想，又要我為公司著想，無人為我著想

其實如果出面啲19HR 唔覺得裸辭有問題神早辭左啦

所以有時去interview問我點解轉工
真係好想答佢因為無加人工同人工低大假小啊屌
唔為錢為咩，hr你下個月出一半糧得唔得啊

覺得呢啲說話難聽過粗口

遞信果下最緊要底氣足 話比自己聽係quit得有道理 但呢啲情緒遞完信就收番埋佢喇唔係嘅話 最後果個月就會好憤世嫉俗 咩都會覺得係唔合理唔想做

Btw樓主你諗定後路未架（見你話keep住有見工）但最緊要有舊備用嘅資金 應付生活費又好家用又好 諗定點同屋企/自己交代 如果唔係 quit左之後未搵倒新工之前就會成日懷疑人生咁 到時果個壓力都唔惹小架

我每次辭職老細都會喺門口燒炮仗開香檳喎

有咩咁難?

我畢業第一份工做細公司 果陣覺得underpaid又多野做所以想辭職
但因為D同事都對我好好 而我走左又真係會令佢地更加多野做
跟住講辭職果陣比佢地瘋狂游說 最後我話咁唔走住 直到搵到另一份
再過多幾個月我終於頂唔順 就呃佢地已經搵到另一份
佢地又係瘋狂游說我 老細又話加人工又盛
不過今次我已經下定決心先走到

第一間公司有少少感情唔出奇既，做耐左就發現天下烏鴉一樣黑，最緊要人工高福利好

全中辭第一份FT有少少唔捨得
之後果D恨不得快D走

係大公司就收到信拿拿聲做野啦，唔會同你磨時間。

討價還價，明買明賣。 trap 咗入去同佢無聊周旋.

其實你自已點解想走，又點會難辭職。。。。佢問你咪照直答

佢ON9係呢知MOMENT仲同佢講感情，打開黎講最直接，開到你想要咪留，唔到價咪走。

走唔難，係你返一份工而要揾時間去揾工最難

上年年假仲未清

好啦，我決絕d，奴性重到我有時都覺得自己好怪

未試過辭職啊嘛

傾完又點
佢有權唔比你走

哇，真心勁係咩原因令你留咁耐？

唔會咁簡單比你走。。。我以為用盡你

做得開心，同事又好，自己上司都好

但而家回想返其實好on9

搞到人工大落後

而家都搵緊工

計計下，自己時薪仲低過係到做既pt

我都未試過辭職
而家而份fg
果陣返頭幾日返到唔多開心
就咁射波佢打黎問我係邊我話辭職了
我d fd仲話我下次唔好咁串，起碼返去講
但最後同公司傾左陣我又攝高枕頭諗完又繼續留係度做狗

好羨慕，我都想入政府，個d能力試考晒，但就無人要我

最近有同事遞信，講完一大輪野。老細最後講: 我諗諗先
完全唔知仲有咩可以諗

。。。現實好殘酷

都係果句 頭幾年你一定要滾大你salary 個數

一兩年一定要跳一跳 滾到差唔多先揀間好既公司安定落黎

你走果時一定要有offer係手 如果你老闆想留你自然會加你人工 唔加你咪轉新工 仲留係度on99比佢呃咩

錯左心態唔好，成日為公司諗

咁係咪應該先遞假紙再遞信？

白痴仔

我都決定on9少陣

公司角度
咁大條水魚, 用低人工請到你日做夜做, 放工時間都仲要做野, 就緊係唔放手畀你走啦

你唔走係你ON9
返工根本係賣時間
講感情? 你免費幫佢做義工好無?

樓主公司係咪番牛頭角

你話要即刻加多d人工，佢即比你走

睇到個個星期遞信個度頂唔順
你預個個星期，即係你預個個星期都失敗

on99一問你有咩唔好，你一講就幾個comment，入到去俾上司講兩講就說到你?
算吧啦，原本個post以為你問點遞好，都有啲價值，點知越睇越垃圾，fg都有腦過成熟過你

都係既，我只係小薯仔

唔加人工係因為原本高人工？

我到時會將我3年所學交低

辭啦辭啦，求大家令我清醒

我對公司真係仁至義盡，放假都覆msg

係, 我1年轉1份.做左3年已經第4份
人工高佢10k, 佢dum緊春

正常既就唔會on9左3年

幾時俾信公司

諗咩都唔到佢話事
勞工法例係佢一遞信已經生效
一個月後自動唔洗返工
記得出糧唔係可以告得

其實走唔走好睇你自己想要d咩
我都啱啱辭咗職 佢加6k去留我我都照走
因為我知道我留係到做牛做馬都唔會有將來
當然如果你覺得有幾皮野人工 個個月啱啱好夠洗夠生活 又貪圖安逸就留啦

遞信，寫埋邊日走，夠一個月 閃人

期間任何人講任何野都唔好理就得

走唔到證明其實你都未諗好，你連自己要乜都未知

屌唔洗架
遞左信先
如果你有10日假未清
咁你就早10日走
但糧就照出多一個月

或者賣假，佢地唔制咪早走

你自己唔想清醒，D巴絲打點鬧你都冇用架。就好似你明知條仔係老蘭萬人斬係都要盅個頭埋去，冇用架?

好on9，老闆叫你為公司著想唔好走你又真係聽喎，咁老闆叫你為公司著想唔出糧貼埋錢你係咪都制？

屌你做左3年竟然唔知哩啲基本野

勇敢d 遞信啦，驚佢個西咩

你快啲死啦，on99

你咁為公司，最近生意又難做，不如減人工三成幫幫公司

跟本係underpay 先留你咋傻仔
你試下叫d 高薪厚職嘅老屎忽去辭丫, 睇下留唔留

結論係唔好打細公司工

屌你老母 樓主係咪假膠黎架?
見到你D回覆都想屌柒你 垃撚圾

傻嫁
聽完就算啦呢d野
講左出黎又唔走
人地請到人就叫你走嫁喇

搵到工就走架啦
洗講咩感情

今日裸辭伏工 7日 通知
唔落得cv , 重新上路再搵過

唔係
本身我fg入去
我覺得腦細唔會加係因為多數我忍一年唔加就走，走左佢又用返而個價請個fg，我死都唔走嘅話佢就賺左用個fg價繼續請個熟手

其實個上司唔撚收信，但我係比過條友
咁應該點計幾時唔洗返
無啦啦唔返工人間消失會唔會有手尾跟

Send email比佢
Cap底佢以防佢唔知用咩方法delete
再print埋放佢枱頭
佢收唔到見唔到搵唔到定乜野唔係藉口

你應該係女人黎
打工都講感情

做人做狗自己諗

錢問題就直接同佢講你想要幾錢人工
佢比唔到就走 佢咁重視你又點會唔肯比你
記住呢一刻係佢求你留低 唔係調番轉

Admin
走啦 做admin唔鳩hea嘅點做呀

快撚啲同佢計啦真心，屌佢個閪唔好蝕比佢
年假係你應份放架，唔好貢獻比佢啦

我本來都係心軟撚，但係你諗下哩到對你幾撚仆街
得閒比粒糖你食，轉頭又比十啖屎你食，無限loop
真係唔撚值架屌

我都係上個禮拜交信，本來都比佢留到，但係一諗到佢當我狗咁撚，我就好撚嬲，睇完哩個post覺得自己仲做左戇鳩仔

見工係一個STAGE
辭工係一個STAGE
咁辭工之後除非你唔駛見工，否則就係兩個STAGE一齊上

如果你無需要搵工受氣，咁你根本唔洗怕辭工，你一係就打工為求HEA，一係你唔CARE公司反應同以後搵咩工，即時唔撚返工都無人吹得你漲。

躝啦 成日做爛市 你咁樣同請下一手食屎有咩分別

屌那星呢d廢閪腦細 封信明明就叫離職「通知書」
只係作「通知」用途 唔係要問准你先走得
你以為你有得揀咩廢閪

呢啲唔叫責任 叫奴性
下一個過勞死既柒頭分分鐘係你

我都出左黎做左十年野 唔係建議大家係咁轉工
但當你學足晒野 無明顯升職機會
同埋你有條件 真係要走
好多公司總有個老屎忽明明人工低 但勁多workload 又唔敢跳出去望下
市場人工就係比呢D人累撚死
除非你升到管理層級啦 咁就可以做到退休都得
因為你個價已經係度 變化唔會好大

最近都有同你相同處境
明明好多野可以交信拍蘿友走
但個責任心唔想條team收皮所以留

on9 公司唔好果時咪又係第一時間諗炒人

你估佢唔知咩 博啲新仔唔識姐

我都想知

未下星期遞

唉，大假真係少，7日

一路都有儲錢，所以生活費應該ok。只係當搵唔到工時，唔知屋企人會點睇。自己可能會迷失。

都好重視你喎，肯為你開香檳

頂，好似我我上年都被游說成功

希望呢次之後我會見識多d

加500都嫌加得多，係咪早走早著

真！有時約左office hour interview ，唔知點請假好。

其實真係無既，只係佢個樣會好閪

話唔定2個月後我諗反起而家，應該都好on9

如果間公司喺你遞咗信先出個好offer留你嘅, 仲係唔係好公司？

加左人工？

有時唔止夜晚覆機，放緊annual leave都要覆

唔係啦

我都決定走

睇黎真係要過塘先愈跳愈高

下星期

有個同事辭左職，反完最後一個月，都未出到離職證明書比佢。仲要佢反緊第二份工個時自己上黎拎。

我諗佢加都加得唔多，而且錢已經收賣唔到我

信內容係咪要有遞信日期同last day?

咁我suggest下先

睇完你頭幾個回覆

下星期就遞！

我思想仲好單純啊嘛

間公司好9，有時唔會幫你計ot個d，直至到走先知幾多。有同事遞完信計假先知自己o左十幾日

一句講晒 同公司講感情正on9

留人係講錢，唔係講心，更加唔係講責任。

老細只會覺得你係傻仔，勁易氹，又唔駛花成本。

樓主真係屌你都廢事

仲要下星期

加25%

越拖越唔走

無錯

會記住

做到日日ot係有d吃力

唔好介意我咁講 間公司你有份架？

我仲on9緊

好正常
因為搵到工先辭職

今日？

你係老細心目中只係一個數字

唔想上新聞

責任心真係原罪

我認on9啦

的確係
小弟不停轉工
同一齊出黎做野既同學比
大家同時間出黎做野差唔多有十年
人工同title都過晒佢地

唔覺

公司留人用感情牌 不了，講感情之前要先講福利人工前途，俾唔到呢3樣我鬼會同公司講感情咩

信我啦

16k

唉，我而家先轉會唔會太遲，追唔反？

福利真係不值一提，小氣都爆

你預左轉工係頂人地d爛尾野
轉多兩次就慣

睇你自己想要乜啦，如果工作上ok只係人工唔ok，佢有心留你嘅你咪傾下有冇得加囉我就試過辭職俾人捉入房傾成粒幾兩粒鐘我已經下左決心走架啦，因為又唔好做啲人又西，咁入房傾當然唔會講咁講啦房入面又講到公司遲啲有新system你實學到野又盛，又講升職加人工，仲踩話我新公司做嘅野唔好做留低啦真係屌7佢之後夾硬俾番封信我唔收叫我諗多兩日先（星期五遞信）咁我當然星期一照俾番佢啦真係彩佢有味所以最緊要有決心唔好俾人講幾講就動搖

你去死啦 屌你老母

不過真係唔好錯方向 起碼一間2-3年 以上先好轉
一陣CV見你一年轉一份 都係會影響見工

細公司，星期五放工 放封信係腦細枱，再email通知
落去公司樓下，腦細仆返黎追著我，恐怖到
一星期一兩次捉入房傾一個鐘，浪費時間，明明一直都好肯定話佢知我一定走，0機會留底。

新舊工都辛苦 新工起碼高人工

出黎社會做野，要恨心些
其實你比上司講多2句就留低，咁樣都同自己夜待唔到
係員工時要聽order 辭左職佢對你生命中係nothing

1-3年其實都夠（你唔係大位的話）
留太耐又比濕鳩hr問「做咁耐做乜冇啦啦轉工」

絕對係
記得人工叫高d唔好做爛市
你有工係手係叫應徵 唔係求職

呢一句說話值得零負評

樓主遞左未？

點解下星期先俾信

到時有咩鑊比哂你食 真係想走無路可走仲慘
點都好，要為自己好先
做人決絕d 乾手淨腳冇手尾

你唔好on9啦

我第二份工就係咁嘅情況
個老闆同我「理論」我點解要走
最後我send email 俾佢一個用後走左

送瘟神梗要髙興下嘅

做埋3月份走 仲未同老闆 好驚

成年人連拒絕都唔識，你係咪個d比sales捉住就唔走企係度聽d人

睇下你有冇揾到工，如果新工offer最少20%. 我試過揾到新工，人工多25%, 辭職嘅時候，大老細叫我等兩日，佢同HR講加到同新offer一樣。

都遞左先 出到counter offer封信畀我個下先 覆返封信畀佢話withdraw from resignation 想拖我兩日諗都唔好諗

Btw 樓主 遞左信果下就係你做莊佢做閒
基本上入到房battle 成個show hand 節奏係點係你話事
籌碼係你多 又有液晶顯影隱形眼鏡 架船又係你既 球證旁證足總主辦單位係晒你果邊
佢一直錫住你既 咪客客氣氣同返佢講野囉
一直都對你呼呼喝喝到你遞信先識驚既既 今次就係你成個employment period 唯一一個可以同佢咁高咁大咁進行會談既機會 數返佢一直既罪狀都仲得
我就建議如果佢出counter offer留人 起碼要高過你新工5%先應承 因為你預應承左一定日日又說話聽

打好信 print出黎 拎住封信搵老細
由遞比佢個下開始就唔好諗 無論佢講咩都要辭
之前都試過好內疚
咪辭既時候講多幾句唔好意思
企硬就得架喇
辭完第一次之後明白左 辭職係通知佢 佢根本無得唔批
加油！

利申 裸辭後到宜家都未搵到工

痴線 有無奴性咁重

你有股份？

👍🏻 今次會企硬

其實2年係咪正常d？1年好似太jumpy，3年又好似太長

個老細有d恐怖死纏爛打咁

我諗離開呢間公司真係唔會再同d人聯絡

今個星期跟緊大event，襯辛苦完就遞，好似完成個責任

呢句岩，如果我再走唔到我諗之後都走唔到

老闆字典中應該無 理論 呢個詞

Same same。其實我呢排都表演緊出黎，有同事問我係咪唔想做

係，仲會落搭買。。。

能力試有撚用?
我夠cre 中英2曬
ATTITUDE TEST pass
BLT 80啦
仲要3大畢業
話就話個位都好多大學生爭
咪一樣要同D HD 爭野做
我夠想IN到政府專業位 都要講實力的

你既感覺我都明
本身條TEAM又好
人又NICE 日日番工都開心

問題係市場就係咁
俾唔岩個價就走

同公司講感情可以
但當你諗下你公司第日會唔會同你感情果陣
你就知商場無情
經濟唔好果陣就每條TEAM交一個人出黎
講緊連TRAINING緊既都炒

上司留你可以話係因為唔夠人/本身岩用
我都諗左好耐 但最後向現實低頭

講過咩自己諗

身同感受啦 因為我都係咁

人工加幾多，工作量double

其實我應該比信邊個？我有上司係咪同佢down聲先？

無啊不要再說了

公司堅係唔夠人用，又請唔到人

我仲記得第一次遞信
個陣諗左2個禮拜。
遞完之後老闆捉我入房傾左兩個鐘。
都係個啲野，有咩唔滿意，公司前景係點，你留係到有咩前途。
最後佢同我講，封信我唔收住，你諗清楚啲先啦。
個個星期，老闆對我好好，唔屌唔話，仲係咁比糖我食。
一個禮拜後，我又好撚驚咁講左句，諗過啦，都係唔做我有新工。
然後個一個佢又係到單單打打，又比面色我睇。
但我最後完美交接，係呢一個月我做好我每一件事。
諗返都覺得on9

直接俾上司就得la
簡單d平時搵邊個請假咪俾邊個
辭個職都要諗咁多

好來好去都應該，但記住唔好心軟

最好就係......
佢炒你有得補水加埋Reference Letter話你自己走，
你走左幾日後搵到新工。
舊老細成半年以上都請唔到人，
迫於無奈個個月要搵你做Freelance。

我反而覺得交辭職信俾邊個仲難過見工，因為大公司，都唔知抬頭寫邊位老闆

唔好傻啦

佢唔夠人用先留你
即係你唔係咁重要
公司無話無左邊個就唔得

我本身入職 聲稱時機唔岩
REVIEW小我一次
搞到好似升唔到職 所以加既人工唔多
我交左前同坐房果位講

你知唔知我本身入黎有另一個OFFER
人地一開波俾咁多我 見LEE到有誠意先入黎
你今日先俾我 我覺得好屈辱
我係小薯仔都唔係咁玩野丫?
同我講制度問題?
仲係到老點人話私人市場長遠搵到錢

又要我遞信先另外考慮我人工既事
簡單講政府個價出唔出到?
出唔到就算啦老闆
唔好下下賴落制度到

如果真係求才若渴 唔會咁簡單的
一定想方法留你
其實老闆/上司唔係唔想俾
但佢都收左人錢 有責任睇住盤數
而且真係有制度頂住佢 唔係佢想加就加

你要做既好簡單
一係講價 岩價就留
一係走 頭也不回

其實呢啲廢話
同啲爛鬼sales 講自己啲乜乜77
話自己啲優惠好抵架 又呢又路
你反駁佢 佢好多廢話 又話唔係洗錢 係慳錢
你唔會夠佢講
佢要做既好簡單 cut 線/走
同樣道理 你放低信
好人既 做埋啲野
無咁好 日日玩手機
完架啦

應該要同上司講聲好d
定係可以直接比你上司啊？

我都幻想到我到時會係點

明白，點知到時又有一方話收唔到嫁，佢地真係做得出

為左呢個event，個人就虛脫，直程唔想反公司

To whom may concern

佢真係問我點解走然後逐樣同我拆
可惜我走唔關人工事🤦🏻‍♂️

好勇啊！講個時用咩態度？因為我上司都幾關照我，我都想用友好既態度同佢辭職。

又比喻得好好我而家直程想剪左條線

我上年遞過信比我上司，然後佢同老細密斟左好耐傾下點留我，我就係驚佢又用呢招。

戇撚柒鳩 辭職都搞唔掂 轉唔到工抵撚你死

我老細又係，之前試過同佢講:
人工低，佢話加人工
福利少，佢話每年已經加1日AL，又有medical(講緊係每月只可claim 100蚊wtf)
無咩挑戰，佢又話黎緊會比我嘗試多d野
最好笑係，我話無升職機會，佢話幫我轉title，diu,做既野一樣，仲要多左

你咁樣好難加人工。魚唔過塘唔肥

咁即係俾機會佢hea住搵

所以就係話由遞信果下就要企硬
當然啦 你要諗清楚自己係咪真係想走
我遞信比老細既時候 佢同個senior都捉左我入房傾左成9個字 話唔收我封信住 叫我諗多一個weekend先
我都同佢講 唔使喇 我諗得好清楚
當然你要語氣好d啦 好黎好去嘛
咁之後我老細見我企得咁硬 咪唯有收左封信佢囉

唔好介意我咁講
係因為你on9啫
交左信，整多封email，再唔係掛號比佢
有晒記錄，佢冇得唔收
佢捉你去傾計嘅咪照聽，但照走
幾個鐘唔洗做野，仲好啦

Apply左10份得1份interview

定個deadline比佢好似好d

比上司轟炸完個人應諗炆炆地，之後仲要面對老闆

掛號
真係，傾都傾半日，上司傾完又到老細傾

加油
星期四同佢講 信都寫好
今次真係要企硬

專恰毒撚唔敢辭

為公司著想

有親架?

有幾難
留你咪要求佢加50%人工, 實唔肯啦, 根住實有說話聽, 順勢88

咁有歸屬感既
諗下自己生存意義係為左咩，為屋企為旅行為咩都得，肯定唔會係為公司
係廢人先留係無前景公司到唔走，
你係HR一睇CV係間垃圾公司做左10幾年都唔走已經知你咩事啦

反轉豬肚就係屎呀
大把依啲公司

出黎做野係求財定係求感情

你都係？

聽多一個月就88

唉，希望其他公司唔會嫌棄我

應該用盡我1個月

老實講 我覺得唔係負責心問題
係怕事同懶惰嘅問題

責任*

怕事

裸辭
唔比機會自己返轉頭，一野print出嚟滾熱辣車落阿頭枱面
打死都唔會望返轉頭，冇Career path
做到狗唔緊要，有冇價值先得㗎

你做咗幾耐 ???

收下皮啦你，講出黎知唔知醜

香港人d奴性真係好恐怖
ot到8點
有事冇人保
唔覆msg會比人罵
underpaid
咁樣叫公司對你好

愛上公司
有如白痴
愛上老細
終需乞米

喂大佬
你話同老細同事fd
老細見你做完野會主動叫你早放
有事幫你拆掂
幫你fight加薪
俾機會你發為
咁就話有感情難走姐
而家咁撚樣真係人唔笑狗都吠

斯德哥爾摩症咁

其實唔難

又唔見公司為員工諗下

好緊張，星期五遞

就3年

而家仲o 緊

調反轉就有

樓主 加油
我通知咗 遞埋信

我有offer啦！但未遞信

遞過兩次 都係出面有better offer, 傾完問埋package。

一個鐘後直接出返成個package比我 走唔到

真係好撚難

如果一間公司無左你唔掂既話真係執撚左佢都唔抵可憐啦下話，睇樓豬都係fg無經驗啦

各位，今日已膽粗粗遞左信。亦被轟炸完！應該完成

恭喜
賣仔莫摸頭呀，唔好後悔，向前望啦

其實係要走就要走㗎啦 俾咁多野你跟，如果你真係有責任感，你可以做定啲文件，俾下一手接

唉，傾咗成兩個鐘，意思都係，唔好宜家走，做埋啲嘢先好走。

多謝多謝🙏🏻多謝大家鼓勵

我同佢講得好聽d，上年d假唔放，留係到幫佢教人

建議估個總結: 我都係決定左，幾時係last day

建議做

辭職賠錢都算，係個行臭朵先得人驚

得佢噏完就多謝佢既照顧

樓主係咪仲細，冇乜轉工經驗，喱d 野辭辭下就慣

人工高最緊要，
有人出左offer請你咪乜都得囉
理鬼咩行頭窄，好黎好去，整唔整臭個名
返新工做返兩三年轉工時鬼有人認得你

直接講:
"我要養家，但呢度人工太低，搞到生活好窮困，所以為家人著想轉工。"

我見工真係有講咁上下野，話生左小朋友唔夠洗，等緊offer

係，第一份full time

如果佢加5000，高過新offer, 留唔留好，

無career path
title永不變
成日都比人鬧
卸膊上司
做到8點
好L多野做
收工要繼續覆msg
放緊annual leave都要覆msg
大假7日

除左加5000, 以上會有改變咩?
上次加少少人工比你都話你貴
會出5000我真係唔信
仲有就算真係出左5000比你
你估你要幾多年後老細先會再加你人工?
佢一定拖返3-5年, 仲要話你人工高左, 塞更多野你做,收9點啦你

有咁快得咁快走,
咩上年D假唔補放咩教唔教新人handover
關你鬼事
快D轉新工等bonus 好過
愈遲轉bonus愈少,
早轉仲有機下年加人工有你份

戇鳩

咩工咁撚閪？

樓主好波

出面人工高過你而家，做嘅野又無多到，你就會辭工啦

師兄好有道理。可能佢加一加我，我做既野又多左，壓力又大左，唔知幾年後先再加。

Admin啊。。。。。。

我同你差唔多，上面d人心郁想走，佢走左我就唔洗指意走

Benefits 仲好好多

試諗下有人人工平過你，做野又快過你。到時你老闆會點揀。
諗到答案就唔好去諗感情

final budget 問題無升到
而家邊個衰先, 你老細呀
幫埋產假走就最好
一個人頂完兩個人野,
再功成身退咁走
由耍你話升你唔升, 再用盡你, 然後又唔洗升你
你老細真係最大贏家

傻左咩
月尾都唔好等,
聽日一返工就遞啦

岸9仔 有版睇

冇追post 人工幾多？
有冇offer?
辭職最緊要快

睇真d個現實 好多時只係當你傻仔

有講有笑個d都係假 要識醒 take a risks 至有機會離開d核突野 重過人生 接受左就成世
有排搣唔甩
盞第時又做番老屎忽屈鳩番人

無謂！

就好似去試做facial一定唔會帶任何卡咁，意志堅定d
唔需要偷偷摸摸，依加你遞信，你係莊，總之你遞信計一個月就會走，你唔夠堅定先會食住你 記住 無論加幾多人工都唔會夠轉工既升幅多

佢而家就話因爲我熟呢到，所以留我，我諗佢想我留到train到一個人可以代替我

等完產假人地反到黎應該都唔會升你

而家16，最近有offer

係囉 有錢即走都得

今日3月5
辭咗未?

我都怕而家唔走遲下後悔

呢個係佢嘅問題，唔係你嘅問題

唔知你up 緊咩, 辭過五次, 有offer 辭又有 裸辭又有, 遞信, 等last day 散水餅 farewell, 拜拜。 你如果咁都做唔到係咪平時小巴叫有落都唔夠膽, 咁你一世俾人壓怍啦, suits you well

佢走左你唔洗旨意走?

遞咪遞 公司因為一兩個人做唔掂係老細抵撚死

我老婆部門有3 team, 佢係其中一個主管。另外仲有2個主管

我老婆遞信先， 第二日另一個主管又遞埋

三個主管走兩個，咪又係咁

有offer 咪遞lor, 怕乜

俾夠通知期冇人阻到你走

而家份工過左試用期 但個老細癲癲地 見其他同事俾佢搞到收唔到工 被逼ot
我唔想我都要咁 好想走 但又驚辭左會搵唔到工

如果上司話無收過信可以點拆

你有日子架嘛 整多份副本自己keep 即日send多封email諎月都得啦

係，confirm 辭職後，老闆即刻唔show我

我老細升我職同加人工，但真係厭倦左d工作

我都係難開口，只要捱過開口個刻就無問題我已捱過

真係加我，但我最後都覺得我唔想係呢行發現，所以都走了

辭左啦！鬆晒

所以我唔等啦，佢本來叫我等多一年先走

今次已經好勇咁比信啦，仲有一個月就拜拜

佢已經即刻上網請人

我公司細規模，走1個影響大

厭倦就走 錢同前途最實際

我未有offer前都係咁諗。但唔洗怕，好多offer

Email! 我都email加信

on9 打工只需要對荷包負責

新offer d 福利好L多，career path又好

No Doubt啦

對上一份長工，劈炮直接搵部門直屬第二高條友講
咩都冇問,連挽留工夫都慳番

屌佢當年同佢捱完一人軍隊做埋拆彈專家
到頭來
升就升其他文又唔得武又唔得剩係識跟做尾狗
話調場又唔放人走
一年前問哂意願,一年後先施施然再問多次
直到有條日日送早餐俾大佬既老八婆,由同級屁admin一直升到上經理
即時交信劈
當時留撚咗好多地雷俾果班屎忽鬼踩
聽留我暗中留低既線眼講,獲獲都炸到佢地半癱
一個部門冇咗一個人就癱咗,呢啲就叫dependence risk

樓主有能力搞到一間公司癱番幾個月半年既,根本唔驚搵唔到另一份工
當然啦,表面上都要係咁依好黎好去,防新公司HR搞事

但我已經係琴日遞信，今日先係到諗呢個問題，如果明天再補番都ok?

走先黎講感情
直接走喇

間公司你既咩？
點解要諗下公司同為公司著想

求屌醒
轉左工未夠半年
死頂得好辛苦

覺得轉出去都多選擇既 （行內market leader)
但又驚緊呢份工得半年貨仔
同埋始終係上司當初肯take risk請我 (算係轉行入黎）
覺得唔好意思（雖然好on9)
所以好忐忑

我而家都係好黎好去啦，手頭上都多野跟緊，希望快d pass比人

個個老細留人都話要loyalty, 佢比咩 我做咩囉

話曬都培育左我咁耐

我而家都轉行。你之後係想轉行定轉公司？

樓主由admin轉咩

記得留炸彈

樓主責任心太重，但你唔改變呢個諗法只會故步自封。

痴線。要多你成年，佢當真係你賣身比佢咁

公司細關咩你咩事？

究竟乜野頂得咁辛苦

呢個時候 你要問返自己 點解最初要揀入呢間公司
而入左黎之後 得唔得到你想要既野
最重要係有無得發揮
經驗有無得累積

其他既 乜野唔好意思 乜野有恩之類
放入個箱度 沉入海底啦

成日講 人不為己 天誅地滅

有同事追緊post，唔方便透露

實留嫁啦

其實我真係好犯賤，辭完職都有d欠左公司既感覺

係，我聽完都 o 左，仲不斷說服我

我淨係識用人地角度諗，好少企係自己角度。所以好多時都蝕底

我正正過渡緊呢個階段，走會覺得欠左人地。但諗諗下如果唔走，第二時後悔真係只可以打自己

咁你就要諗下
日後後悔 究竟係邊一方面
如果係人情方面 我覺得唔好太放上心
出黎打工 都係為錢
上司俾機會你 感恩係必需
但係唔代表就要"以身相許"

Same...公司等左我2個月 先入職，做左個零月已經想轉番老本行，但上司大梗肚，講到明佢放產假我back up佢（條team得我同佢），如果辭職佢得番3個月請人 好似好狗咁點算好

咁又係，我都做足本份

我都係 第一次講辭職個老細成日留你 明明自己堅決唔留
講講下又話留返到做多幾個月
今次落左好大決心要走 佢知我留唔到 佢冇點出聲

吓
遞信>挽留>傾價錢
遞信>唔挽留>bye
易過痾屎

我都係，只要比佢見到決心，都應該知講咩都無用，唔想再拖